75歲女醫跳舞染疫照應診 港怡護士疑抽樣中招 急症室關閉消毒

節錄

75歲女醫跳舞染疫照應診
港怡護士疑抽樣中招 急症室關閉消毒

【武肺第四波】

相關新聞：投注站今起僅非賽馬日開放

【本報訊】本港疫情一發不可收拾，昨新增85宗確診，累計5,867宗確診及疑似個案。新確診中，只有一宗輸入個案，其餘84宗為本地個案，當中63宗屬歌舞群組，該群組至今有250宗，包括曾到過跳舞場所的75歲婦產科醫生劉黃色鳳（第5791號） 。另港怡醫院急症室一名曾為確診病人抽樣檢測的男護士初步確診。

衞生防護中心傳染病處主任張竹君昨指，該染疫醫生是歌舞群組患者，11月23日咳嗽，同日求醫及檢測，最後上班日為11月24日，即發病後仍有上班。張指該醫生於旺角中心及仁安醫院馬鞍山分科診所診症，診症時佩戴足夠防疫裝備，相信傳播風險低，患者有緊密接觸者在滬江維多利亞學校上學，在有檢測結果前暫時停課。

相關新聞：16宗無源頭 貴婦狗檢測陽性

■劉黃色鳳（圓圖）位於旺角中心的診所昨日已停業。

養和醫院洗腎病人染疫

位於旺角中心的劉黃色鳳診所，職員接受傳媒查詢時證實，她於11月17及19日曾到跳舞場所跳舞，診所已經消毒，會停業至所有職員檢測呈陰性。病人及職員未被列為緊密接觸者，但診所會聯絡病人檢測。

日前有兩名X光部員工確診的仁安醫院表示，劉黃色鳳最近沒有訪院，更不曾到過X光部。

張竹君指，。。。。。。。。。

另昨新增逾60宗初步確診個案，。。。。。。。

另一初步確診是港怡醫院急症室27歲男護士，。。。。。。。。。。。。

■港怡醫院男護士疑為病人進行鼻咽拭子測試時染疫。

穿全套裝備非必定安全

呼吸系統專科醫生梁子超相信該護士較大機會為確診患者抽樣時染疫，指即使穿着全套保護衣及裝備，但並非百分之百安全。他指出，隨疫情迅速擴散，無論醫護或病人都有機會將病毒帶入醫院內，故醫院需加強感染控制及病人監察，防止病毒滲入醫院。